[NBA一線] 新一季睇阿特蘭大鷹隊 (Hawks) 的八個原因~

8

連同上一季，鷹隊已經連續第十年殺入東岸季後賽，這個驕人的成績足以令他們被稱為強隊。主教練Budenholzer 師承馬刺，擅長打造防守體系，成功令球隊穩定成為一支勝率過半的球隊。去年全隊唯一一位全明星球員 Paul Milsap 已經離隊。今季球隊最大牌的球員是控衛Dennis Schroder，其他球員難以擔當大任。這支沒有全明星的球隊今季可否連續第十一年殺人季后賽？抑或要開始推倒重建？

7

鷹隊的主場 Philips Arena 長期都處於聯盟最低入座率的幾個球場之一，去年球隊坐擁兩位大牌球員 Milsap 和 Howard，入座率卻依然排在倒數第五的位置。今年球隊更加談不上有什麼叫座力，球隊的收入肯定又大跌一筆，各位讀者，有沒有讀商業的朋友可以幫一幫他們?

6

新加入的 Marco Bellineli，可以被稱為NBA浪人。鷹隊是他的第八支球隊，而他只在NBA打了十年。通常會瘋狂轉隊，但又不至於退出聯盟的球員，都有一招傍身獨門秘技。對Bellineli 來說，他的獨門絕招就是 Catch and shoot 三分球及長兩分球。上季他在 Hornets 打出 13.3 的PER 值，成為黃蜂隊的板凳匪徒，靠的就是高達56.6%的真實命中率。雖然防守有所欠缺，可是在鷹隊自成一國的防守體系中，相信他會得到足夠的支援。啊，何況主控 Schroder是東岸最好的突破分球者之一。

5

並不是每一位勇士出產的球員都精通三分，Bazemore就是一個最好的例子。雖然場均能命中全隊最多的2.3個三分球，但他上季的命中率卻只有33%，幾乎是全隊主要輪換球員中最低的。作為球隊主力二號位並正當盛年，他的勝利貢獻值卻比32歲的 Sefolosha 還要低。如今Sefolosha 離去，防守手段主要靠協防偷波的 Bazemore 在防守端肯定壓力大增。不過機會總是留給有準備的人，如今鷹隊二三號位搖擺人只剩下他和二年級生 Prince，就看他怎麼把握這個機會了。

4

去年季后賽的一個鏡頭：John Wall 搶斷 Schroder，一條龍快攻，Schroder追擊防守，由前場追到返後場，幾乎成功阻截 Wall 的一人快攻，可惜最後都係被顏扣。要重新提起上述這個畫面，不是要羞辱自尊心極高的Schroder，而是要讓大家對他有一個概念：大家都知道Wall是全聯盟返場衝刺最快的球員，在球場上的法拉利；而Schroder這小子居然能與他齊上齊下，追足六場，至少也是架Audi 跑車。新賽季鷹隊正式要打小球，全隊唯一的中鋒是Dedmon，不正正是要圍繞Schroder來提速嗎？

3

承上題，有看過鷹隊對巫師那個系列賽的朋友們可能有印象，整個系列賽基本上就是Wall和Schroder兩個人的個人恩怨，反目結仇。系列賽第一和二場兩隊一共祭出了六個 T-Foul；而作為球隊的靈魂，Wall和Schroder仇視彼此，嘲笑對罵，火藥味十足。心高氣傲的Schroder最終輸了，可是這筆帳他一定記在心裡，要在這季還回來。

2

我們一起看看鷹隊在這個夏天損失了什麼球員：球隊的第一得分手，全明星Milsap 轉投金塊；第一籃板手，防守貢獻值第一的Howard 去了黃蜂；第一三分手，球隊第六人Tim Hardaway Jr 遠赴騎士，
球隊第一外線防守者 Sefolosha 也離開球隊。換言之，全隊在進攻及防守貢獻最大的五位球員已去其四，剩下的是表現時好時壞，有時會腦子過熱的Schroder。不難看出球隊想要開始扶正Schroder，圍繞他重建。在最新公佈的20人名單中，球隊有8位球員的NBA年資只有1年或以下，換言之，這是一支雜牌軍。這要麼是Schroder爆發迎來全明星的一年，要麼是鷹隊瘋狂沉淪，迎接狀元的一年。

1

承上題，Howard 和Sefolosha 兩名大將，一內一外，一個擅長封蓋，一個擅長單對單防守，共同築成了鷹隊的鐵血牆壁，讓他們在去年成為全NBA第四好的防守球隊(105.7 Def Rating)。

然後他們兩位都離開了。

Budenholzer 擅長建構防守體系，這項絕活也幫助他贏得了 2014年度的最佳教練。到了今年，球隊防守最好的球員，是去年只打了十場正選的二年生 Prince。巧婦難為無米之炊，如果今年鷹隊能維持上季的防守表現，就直接把最佳教練再次頒給Budenholzer吧。

屌 好撚好文筆
應該要上波台熱門

9.fyp

Let's go hawks

hawks vs wizard 2015 series（有pp果年）都幾過癮

9. 幫助做FYP

出得黎做fyp預左要還
幾時幫Hawks做返幾年

都就快完常規賽

fyp係任何時候都可以做